★低端人口？毒氣室？建造業油漆班禁開窗 學員見暈

油漆班學員被迫在接近密閉的空間上課，只因幾滴油漆？本報接獲修讀建造業議會油漆班的學員投訴，指稱有高層職員下達指示，不准油漆班在上課期間開窗，甚至用索帶索實工場的窗戶，以防油漆滴到樓下訓練中心正門，有礙觀瞻。惟此舉卻令工場通風不足，不少學員噴油漆時「見暈」，批評議會的做法是罔顧工場安全，一旦有火警，連可用作逃生的窗戶都因而作廢。有油漆工會代表亦對事件感驚訝，認為無必要長時間關窗。

疑怕油漆滴落正門

學員周先生指十月起，有兩名職員要求關閉工場所有窗戶，因工場疑有數滴白色油漆滴到中心門外，職員疑怕影響中心外觀，下令用索帶緊閉窗戶，更要求學員「唔可以搞、開」，另安排開動場內抽氣扇及風扇。

周先生指，每日約六十名學員一同上課，一節課約三小時，工場內三分二窗戶被索實，即使中心派發口罩，不少學員仍因空氣不流通，長期聞到濃烈的天拿水、松節水氣味而感不適，不時要到工場後樓梯「抖氣」。另一學員陳先生（化名）形容聞到天拿水等氣味後「好暈、頭痛」，一個月內告假三次，醫生告知要避免吸入，惟「焗聞」情況直至十二月初畢業才完結。

用索帶索實工場的窗戶
用索帶索實工場的窗戶
用索帶索實工場的窗戶
用索帶索實工場的窗戶

老貓

毒氣室

一睇標題，就唸到 納粹集中營，毒氣室

慧中READY

劇毒

可能係低端人口實驗測試

毒過集中營

點解會有呢啲味？
我屋企全部牆身天花都係自己油
買罐多樂士番來跟佢說明溝清水就油得啦
同埋罐油本身都係無味無臭既點會見暈
班廢老唔識字又溝呢樣溝個樣唔暈就假啦

巴膠更毒

（巨乳）

政府一定用支那牌子

認真依家仲邊有人用有味個啲油 間咩學校黎咁反智既

鐵路膠+巴膠=低端

無工番、住公屋=低端

=老貓

政府的

創新及科技應用中心上月底正式開幕，記者早前到現場視察，發現二樓工場數個窗戶手柄明顯有索帶，另有十二個抽氣扇，即使身處工場外亦聞到濃烈天拿水氣味。港九油漆業總工會理事長邱華康對事件感訝異，他指平日進行具揮發性、氣味濃烈的油漆工程時，為免油漆物料過快乾涸，會短暫關上窗戶，但其餘時間無必要長期關窗。

三行水電

手機App發展蓬勃 IT畢業生不愁出路

手機應用程式開發公司近年發展蓬勃，是全球最具前景的新興行業之一。最新調查亦指，本地手機應用程式行業日趨成熟，惟技術人手不足，有三成本地公司表示，過去一年業界嚴重缺乏人才，而預計未來三年，每年更須增聘五千多人，故報讀相關系統開發課程的畢業生，相信將會成為企業爭相招攬的目標，不愁出路。

香港是全球行動裝置普及比率最高的地區之一。據統計處資料顯示，超過八成半港人擁有智能電話，其中九成八人每天以手機上網。人人機不離手，令手機應用程式市場快速發展。香港無線科技商會在上周發布的「2017智能應用程式業界調查」結果指出，香港手機程式開發公司普遍收入增加，二十五歲或以上的初創企業家及擁有五年以上工作經驗的企業創辦人，較去年分別增長了百分之二十三及百分之十三，可見手機應用程式行業的前景樂觀，吸引了不少年輕人入行及創業。

李昌浩是香港專業教育學院（IVE）智能手機軟件開發高級文憑畢業生，現時就讀城市大學電腦科學系二年級，同時是智能手機應用程式開發公司Take Apption的創辦人之一。李昌浩表示，他在IVE畢業後，便與兩名同科同學合夥創業，「大家覺得創業是大趨勢，加上需要資金不多，只要有電腦便行，我們以家居辦公室形式工作，省下租金，成本就只有添置電腦的費用和公司註冊費而已。」手機程式公司的創業資金相比其他行業為少，三人最後合共只花費大約兩萬多元，便成立了代客開發手機應用程式的公司。

李昌浩是文科生，本來修讀會計，畢業後在醫院工作一年，才發現不適合自己，於是毅然再報讀IVE，從會計轉行做IT。「我喜歡畫畫和做DIY手作，過往遇見不合用的手機應用程式，自己亦會上網研究改良方法。」手機應用程式和日常生活關係密切，設計動機往往是幫助使用者解決生活問題。

李昌浩過去便曾因應家人要求，設計出適合合球球賽使用的計時器，而實習時亦為一家餐廳開發了排隊等位的App；畢業作品則是一款規劃旅遊行程的應用程式，方便使用者易於找到網上合心水的旅遊行程資訊。李昌浩說，由於IVE的課程是職業導向，重視實戰經驗，所以畢業後不少公司都主動招攬，身邊有同學亦被Tap & Go等大公司羅致，他則選擇一邊創業，一邊繼續進修，未來希望朝大數據的專業範疇發展。

手機應用程式行業充滿商機，在李昌浩眼中，這行業同時瞬息萬變，時刻需要自我增值，「IT人要學到老，不能停下來。即使課堂上，老師亦無法教授全部內容，所以主動學習很重要，我平日會多上網看別人的作品，從中吸收經驗和技術。」除了技術層面，李昌浩認為手機程式開發的工作還經常可學到其他知識，「例如公司首宗生意是為客戶設計一款風水App，通過視像看面相命理；這些都是從來沒接觸過的領域，所以IT行業不是讀完課程便完結，工作中要不斷學習，也是這一行的好處，可以涉獵不同範疇，接觸面較廣。」

=蓋老母

李昌浩說，由於IVE的課程是職業導向，重視實戰經驗，所以畢業後不少公司都主動招攬，身邊有同學亦被Tap & Go等大公司羅致，

蓋老母+巨乳=超低端

做雜工

好彩讀書唔多都還有點常識

冇話做乜pos

去百佳做搬運，都可以話跟李+X搵食

似人類實驗多

其實自己油過果一兩次乳膠漆就唔好懶醒以為自己識油漆啦大佬....

批灰前要上光油防潮, 仲要批三至五浸灰做底, 先到最後你地講緊果隻開水冇味既乳膠漆....

仲未計如果要教埋油水器鐵器既手掃漆同磁油.... lee d 就算到而家最新既model都仲係好太浸味的

屌你條撚屌幫人上光油防潮唔係上防水專用個啲咁無良既

會唔會係因為你屋企可以開窗

打開罐油隊個頭去聞都唔會聞到味

Work leads to freedom

人地要用天拿水松節水喎
你聞清水又點會同佢有得比呢

疑怕油漆滴落正門？

佢當佢地有咩咁巴閉，成個機構都只係低端人口培育室咋

根本廠都話用水開就得
你用咩天拿水松節水姐
on99

法國老貓開始追擊地盤佬

CIC 果d油漆全部係cheap 野泥
邊有多樂士,ICI既正廠正貨

其實點會滴落正門？
又唔係要你油外牆

天拿水松節水用黎去漆，你到底識唔識

油性漆點用水開

X2

果時我睇過個訓練場，有抽風既
而家冬天拎走左？

學北京，驅趕低端人士